# На этой неделе: представлен Steam Deck с KDE!

> 11–18 июля, основное — прим. переводчика

Большие новости: Valve представила [Steam Deck](https://www.steamdeck.com/ru/) — портативное игровое устройство, у которого под капотом KDE Plasma! Это очень важно, друзья. Используя ОС на базе Linux, Valve вкладывается в улучшение игрового пространства на Linux, стирая преграды для многих людей. И, используя KDE Plasma при подключении консоли к монитору, клавиатуре и мыши (да, так можно!), многие узна́ют о наших программах.

Я очень восхищён Steam Deck, и я вижу его как доказательство, что мой план по [Мировому Господству™](https://pointieststick.com/2018/09/07/konquering-the-world/) KDE как достижим, так и уже выполняется. Мы доставим приложения KDE на каждое устройство на планете, товарищи!

![0](https://pointieststick.files.wordpress.com/2021/07/steamdeck.png)

*Раскрою карты, я работал (и всё ещё работаю) над контролем качества части этого проекта, связанной с программами KDE*

В дополнение к этой восхитительной новости, участники KDE продолжили пахать, и вот наш привычный урожай крутых новшеств:

## Новые возможности

Системный монитор и виджеты датчиков [теперь могут показывать среднюю загрузку для разных типов датчиков](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=438554) (David Redondo, Plasma 5.23)

## Исправления ошибок и улучшения производительности

У Okular [больше не происходят периодические сбои при отображении книг FictionBook](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=439807) (Ярослав Сидловский, Okular 21.08)

В сеансе Plasma Wayland [KWin больше не падает при отключении или подключении некоторых внешних экранов](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=438789) (Xaver Hugl, Plasma 5.22.4)

Информация о системе [теперь показывает правильные данные о процессорах, отличных от x86](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=439464) (Harald Sitter, Plasma 5.22.4)

DRM-конвейер KWin [был полностью переписан](https://invent.kde.org/plasma/kwin/-/merge_requests/877), чтобы предложить долгосрочные улучшения, такие как ускорение запуска и работы, автоматическое восстановление после некоторых ошибок драйверов и более современная инфраструктура для упрощения будущего развития (Xaver Hugl, Plasma 5.23)

[Немного уменьшено использование ресурсов приложениями KDE на базе QtQuick](https://invent.kde.org/frameworks/qqc2-desktop-style/-/merge_requests/78) (Aleix Pol Gonzalez, Frameworks 5.85)

Выбор собственного приложения/исполняемого файла на странице настройки приложений по умолчанию в Параметрах системы [теперь работает](https://invent.kde.org/frameworks/kio/-/merge_requests/498) (David Edmundson, Frameworks 5.85)

При использовании сторонней темы Plasma, у которой не хватает графических элементов по сравнению с Breeze (например, фона строки заголовка виджетов и уведомлений), [элементы темы Breeze больше не используются в качестве замены](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=439847) (Aleix Pol Gonzalez, Frameworks 5.85)

## Улучшения пользовательского интерфейса

Kate [теперь по умолчанию поставляется с сеансом](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=268913), а это означает, что все функции, специфичные для сеансов, такие как автоматическое запоминание открытых документов, будут включены по умолчанию (Michal Humpula, Kate 21.12)

В сеансе Plasma Wayland [состояние активации виртуальной клавиатуры запоминается при перезапуске системы](https://invent.kde.org/plasma/kwin/-/merge_requests/1162) (Xaver Hugl, Plasma 5.23)

Традиционная строка меню в окнах приложений KDE на базе QtQuick [теперь выглядит как в других приложениях](https://invent.kde.org/frameworks/qqc2-desktop-style/-/merge_requests/80) (Janet Blackquill, Frameworks 5.85)

## Как вы можете помочь

Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник; вы не число и не винтик в машине! Совершенно необязательно быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [оказать финансовую поддержку](https://kde.org/ru/community/donations/) [фонду KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [boingo-00](https://t.me/boingo00)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2021/07/16/this-week-in-kde-kde-powered-steamdeck-revealed>  

<!-- 💡: System Settings → Параметры системы -->
<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: daemon → служба -->
<!-- 💡: icon → значок -->
<!-- 💡: system tray → системный лоток -->
<!-- 💡: thumbnail → миниатюра -->
